今年22歲，每個月搵萬四，儲$5000係咪太少？

認真post，最近返緊份全職有$14000，尋日係恆生開咗個定期存款戶口，諗住每個月儲$5000落去，咁樣得唔得？定儲得太少？

建議你用2500 去買arkk

睇你有咩目標

What is this?

正常

差唔多

訂太高儲唔到仲衰 儲錢最緊要係恆心

儲得唔算少 搵就真係搵得少
不過22 歲肯月儲5000叫好識諗
大把人30 歲人搵30k 一個月都唔知儲唔儲到5000

連登仔答案:拎去買tsla/aapl

唔交租 試下儲7000

你就好 22歲開始儲

建議2800

我搵得12K 找卡數都找埋
儲錢都唔知咩嚟

我唔用信用卡，只用現金

搵8000儲一萬
想知再講

差唔多啦

無父幹呀我個廢閪老豆仲係屋企訓緊教

連登標準答案：All in TSLA

最緊要係當你冇其他費用 就盡量儲 等一個機會 去投資或者增值自己 遲啲年紀愈大 開支愈大

算係咁，我一出黎嗰時月月清

每月用5000買tqqq 唔洗理咩黎 十年後退休

各位師兄知唔知邊間銀行嘅定期存款戶口比較好？其實我冇認真比較過，有冇師兄有推薦？

搵9k
不過...想知再講

你都叻仔嘅，識得儲錢。唔靠廢老

唔好做定期
後生仔都做過呢啲蠢事
同買人壽保險一樣咁戇鳩
一嚟有急事要週轉冇錢用
二嚟回報太低
你想低風險
開個美股戶口買VOO

QQQ ARKK

俾埋家用儲到5000既算叻
你儲多幾個月錢 可以開始拎啲錢去投資
定期又好 買股又好

果$9000洗左去邊?

月供QQQ VOO

講到 賺梗咁款

月入13k 上年畢業
月月除左食飯錢必要支出都買左tesla

其實點解個個講到炒tsla同aapl係會贏硬咁滯

太少 建議儲4萬一個月

咁啱食正牛市就話一年15%好少

15k 儲4-6k不等
我都研究緊我係咪儲太少

買定期不如買美股

搵萬四起碼儲兩萬啦

睇你買咩

30歲前儲到一百萬is ok

返工都返到窮，每月儲到4000已經好開心

not ok

15K 草9000至1萬左右 家用2500 1個月洗費大約2000
有特別野想買另計

因為真係無人唔會賺

咁驚輸 擺銀行唔好郁囉
學投資係一世既事

買儲蓄保險回報高好多

aapl better TSLA 受到老母麵祝福 短期內仆街了

比啲信念allin tsla諗定下年買邊層樓 全港任揀

死開啦保險狗

咁講又唔見你瞓身

儲50%我都覺得少 30% 唔洗講啦

22歲大學生FG咋

樓主使唔使租樓/比家用/拍拖先
呢d唔講好難比到建議你

老老實實 咁後生 有風險承擔能力
部分錢留做備用現金 部分買股票好過啦 驚風險就買啲低風險啲 好過定期嗰1-2% 你成世資產都增唔到值

正常3m
但你1m都冇

儲5000冇問題，儲落定期就好撚有問題

做定期 真係不了

慢慢儲四年之後你就有24萬
嗰陣時你就26歲
已經好叻仔
（雖然預咗俾人屌話得個24萬唔知可以做啲咩，不過都好過唔儲錢）

儲5000唔叫小， 搵14K先叫小

就算做定期都唔好$5000全部放晒入去
一定要分散投資，如果唔係冇啲流動資金喺度真係食得屎

差唔多
我會儲多2000左右

23 搵2萬 存5000

儲幾多 都要睇你唔儲會用左去邊
如果你係用黎讀書考試 咁係洗得值得

呢年可以唔洗諗定期，今年到依加全部都得0.幾%

因為多人買個價先會升

22歲你又想佢搵5萬啊？

14k儲5k扣完學生貸款同家用仲有娛樂咩

你係打算做零存整付？過來人唔建議，收嗰少少息，舊錢成年唔用得除非你真係定力好差。如果係咁不如開多個銀行戶口，set一出糧就自動轉帳，再喺嗰度做少少穩陣投資，例如基金。

比例上唔算少 重點係要balance
儘能力可以儲得愈多梗係愈好
到儲到有筆大少少嘅數就慢慢攞去投資滾大佢

大新出糧最高2.x 不過要做任務 可以研究下
最緊要都係投資

是但啦，草唔草都係買唔到樓架啦，唔好掛住搵錢，多啲陪下雙親

連登仔契媽美股科技etf, 真心推介
人工低真係要投資吓先得
美股回報一定好過港股
快啲開户供ARKK 同QQQ
SOFI 同TD AMERITRADE都免佣

洗唔洗交租？唔洗既話我覺得一個月用9k太大洗

關乜事
人地都儲到5000

咁少錢儲嚟做乜鳩
攞去買美股好過

Fg搵兩三皮都大有人在 14k係少啲
不過要睇埋之後會加成點

儲黎做咩
有咩目標先

又係連登fg 50k定律個啲傻鳩

扣除家用/租樓同洗費娛樂、保險等等, 每月起碼要儲到人工三份一
同時要增加自己收入, target人工平均每年有10%升幅
儲到有咁上下既錢就九按買樓上咗車先
之後繼續有收入就開始做資產配置
例如股票、債劵、黃金等等, 增值財富+分散風險

咁係你洗得多喎

唔好儲，每個月有淨錢就買tsla, 保守估計3年可上車

當然關事
如果唔使比家用/租樓/拍拖等等
就唔可以儲5000咁少

首先你開左CITI戶口先
網上可以開戶
咪撚用恆生, 其實即係匯豐

正常目標應該係年齡x1k 既收入 不過岩岩畢業係低d 慢慢追上去lo

強帖留名

你不如問埋佢咩學歷，咩科畢業，老豆搵幾錢，住咩地段

痴線 個個做到mt考到eo咩
正常非專科fg係搵12-18k㗎喇

樓主講儲5000多定少

你地個個剩係識講買咩股

儲幾錢係一件事 買咩股係另一件事黎WO

而家仲有後生仔做定期

連登仔唔ON9就唔係連登仔啦

萬四蚊，如果無前途，轉工啦。

利申： 做sales

做定期就唔好啦
有咩事你有機會拎唔到錢住
做定期得個小小不如就咁放係銀行戶口 萬一有急事要用都拎到
唔驚既可以試下學投資 玩啲低風險既
如果自己有短期目標 eg下年走佬/買野/去旅行etc就自己個個月入錢落戶口好過啦

儲到25歲有十幾廿萬可以開始投資，而家唔需要急

總有傻仔沽空佢地

間間唔同
建議你要做就逐間問 我某間做
你做定期息口唔高
要收息不如買3988 有8厘
一係買基金
買啲分派型基金每月收錢

明明TQQQ升得仲勁

22歲開咩撚野定期呀
用你自己個MPF 戶口，開一個特別自願性供款戶口 (可以隨時拎得走)
定投追蹤美國股票既基金

可唔可以講多D

樓主月儲5000 定期都唔洗做 做活期儲蓄零利息 都跑贏7成連登仔啦

你地個個高追TSLA 熊市買牛 牛市買熊 好意思教人

儲嚟都無用，又唔會買到樓

你想我講咩
自己google大把料
月供etf已經係最唔洗用腦嘅美股操作方法

有咩app介紹 我見啲人話sofi成日lag app沽唔到
同樓主情況一樣

唔好害鳩人啦

你咪傻鳩囉14k事實上大學生黎講係低

會有咩急事?

2500家用咁少

乖乖地唔好買股做定期算
買股票只會害你一生

長揸／月供etf用sofi都夠
day trade 就td ft ib果啲
我就用sofi同td

美股 科技股ETF嚟

入正題我認真答
我22歲時都係搵緊14k
.7k強姦金
3.5k家用
7k儲
2.8k使

係好慳嗰隻 咩都唔買齋食飯每餐都當時未染紅嘅M記或未俾我杯嘅吉仔(早餐飲一包奶幾蚊咁午晚餐各40) 同埋少量交通費每日使100 (一個月21日working days 就2.1k)
星期六日黐到屋企盡黐所以就應該減返啲電話費嗰啲大約呢堆嘢用.4k
呢有.5k用嚟做下其他嘢
計返通脹同埋如果要杯餐廳我估而家都成160一日洗費就3.36k一個月 假日用.5k 留.6k俾自己就一個月使5k埋單

所以如果以我一日喺街食兩餐加要俾家用就以今日嘅水平應該5k差唔多

呢2日買咗TSLA啲人輸到PK啦

If I am OP and have decided to invest in US stocks, I would look further ahead for the market drop due to the election and then invest at that time.

咁樣等既人肯定賺唔到錢

儲到5k 都好唔錯
仲後生 之後人工應該會多返d

記住，唔好開咩儲蓄保險
佢地可能會狂sell你，但唔好理佢地

岩岩放監？今年fg平均已經25k啦

呢個真 唔識投資咪月供S&P 500 唔好送錢比保險佬賺

當年17 fg搵15k
當時要過海返工 食飯 比家用 又要拍拖
月儲 2 3k都偷笑
你儲到5k算係咁

呢個真
香港FG愈黎愈好搵

識有朋友17k人工儲到16k

應該趁後生買返入醫療保險

點知
個個都唔同 eg屋企人身體? 定期的確係會搞到佢拎唔到錢 萬一要用加上後生仔5k放定期不如炒股唔炒咪就咁放係戶口囉

咪係囉, 關張卡咩事

係連登月入50k 儲蓄100k係基本

呢兩日free fall喎
唔識就咪撚鳩噏
一陣又害死人

計埋家用？

其實個社會都幾癲，好地地腳踏實地儲錢唔得，逼人拎啲錢去投資先追到，投資又有機會蝕

中位數呢 支拿夠平均每人9883
咪一樣大把人搵5000
比專科拉高左咋
計番非3大非專科撚有25k

所以一大堆人廿幾30歲就欠債幾十萬一百萬
唔係無原因

少？ 家中有4個人比。
有樓收租 佢地又唔洗靠我地養

咩工ching

無知婦孺到
歐美既人投資比例咪仲高
係d無知識水平既人先會淨係儲存款

屋企人身體?
叫屋企人買醫療保險果陣個保險agent講過一句野都幾岩佢話：你想第時你朋友/屋企人有病係問你拎錢醫，定還是佢自己買保險負責返?我諗落又係wo#sosad#lme
後生仔5k放定期不如炒股
唔一定
呢度d人太妖魔化儲蓄保
你要年增長keep到係複式增長5-7%係好難
當然連登仔炒股複率增長率40%up
完全儲唔到錢，傻散/韮菜既話，不如買ETF或儲蓄保
但ETF要睇你買唔買得中個標的同隻野係掛鉤啲咩
而儲蓄保就要睇你買果份既非保證回報往績係點

一個月用$2000 咁少？食飯搭車買嘢都要錢喎

正確投資:
低成本，分散組合，堅持信念

千祈唔好ON9 月供港股，供任何一隻股票都有機會仆街，ETF 係呢20年比左一個散戶參與獲得市場報酬既機會 (係一個市場贏你贏，市場輸你輸既機會)。資本增值在乎你有幾咁有堅持度

好似我以前，電話代代換，飲飲食食儲唔到錢，我都唔知係咩一個轉變，係個股度又輸過錢，而家踏踏實實做好個自己認為理想既組合
而家大概係
契媽佔20%
美國大盤佔30%
美國除外佔10%
美國3-10年債20%
投資級別綜合債20%

任何product 寫住高息，高收益，動力什麼什麼果D真係要小心，高息代表高風險，隨時賺息虧價。

香港人真係慘過狗 搵15k以內 要比家用既話基本上生存都有困難 痴撚線
我自己就唔會限死自己儲幾多 有淨咪儲低 當然唔係叫你有幾多用幾多 但對自己好d 如果唔係你長期個人會好depressed

工作！= 事業

2019仲係16K, 今年跳到25K

《2019年大專生就業狀況調查報告》，最新調查發現，本年度大學畢業生首份月薪的實際平均金額為港幣16,692元，與去年同項調查的16,892元相若。

15K以內如果冇住屋問題其實都OK
但仆街如果要住要租就真係窮人唔好生仔

留名學野
想學投資

咪害人

月儲18K,入哂股票acc

俾家用根本係on9文化

最緊要轉做外幣 如美金，英鎊，再存款。

食公司飯10幾蚊 當500一個月
搭車淨係搭一程 當200 一個月
其他雜費 當500
都係千2左右
果個月有其他野買另計喇
不過差無幾

唔算少

依家逼你拎啲錢去賭，唔賭就永遠追唔上
點解腳踏實地反而先屬於唔正常，連登仔咪又係投機者多，有可以忍手放長線釣大魚

無咗醫療保險果段

老實講你口吻好撚似保險agent 不過是但
咁後生唔投資咪放戶口囉 洗大左又有錢可以拎唔洗煩 搞咁多野又定期又乜又盛 想拎錢就知煩

認真, 後生可以買啲高風險啲
定期太低回報

我每月頂盡都係洗$3000...
不如你話我知你每月洗淨$9000做左D咩

賭乜鳩
我睇好tsla點解唔可以長揸tsla
人地短炒投機代表你要跟？你唔識自己分析？
不如問返你你睇好現金升值呀？儲現金做咩？

你扣晒所有交通食飯開支家用呢啲固定支出，仲剩幾多先？

535 苦主輸左一個月儲既錢

佢可能同你一樣駛3000, 加埋6000家用, 咪9000囉

我12k都儲4千 因為冇咩大洗費 算唔錯

你都on9

借20萬..買1137..如果你係五蚊入的時候..你而家有過百

你聽連登仔9up
下下allin輸身家,愈跌愈孖盡佢溝,最後咪收皮,實際上佢地可能拎身家既10%去買,新手一睇就以為全副身家allin

其實唔打算短炒 用sofi問題唔大

個思想唔好停留係「儲」幾多
係要去追求「搵」到幾多

佢差個(只限神科/醫療)

講到啲野一定升，唔會蝕咁
依家就係話個社會現象有問題，你儲落舊錢擺係度唔想蝕唔郁就永遠追唔上，一定要你拎去投資，逼你承受風險
我知呢個係個人選擇怕輸咪唔玩，但平心而論唔玩就真係永遠追唔上，特別係樓市，咁樣都算正常？

醫療保係有需要買(如果你介意公立醫院既服務)
屋企人有事咪睇公立，醫療保
有咩急事要幫手貼錢

唔熟投資既話儲蓄保唔買就可以考慮下ETF
無人脈做保險渣兜都似

可能我太保守同太窮，買正股蝕5位數都好肉赤
但唔玩淨儲錢又唔得

其實儲錢，儲得太辛苦人生真係冇樂趣，所以量力而為
而家投資真入門真係平左好多
如果你真係窮到仆街既，我會建議你借用你個MPF 戶口開個SVC特別自願性供款，月供低到300-500蚊 (我自己多年黎都有個HSBC SVC靈活戶口定額供款，加左人工就入紙加少少供款)

如果你已經有點儲蓄但唔多，去SOFI / TD 開個零佣金股票戶口，自己每月放錢落去，選擇一D唔係咁貴既ETF，好似SPLG，SPAB，30-40蚊美金一股，0.03-0.04%管理費，流動性亦夠高。
你要習慣慢慢感受下，初期好多時去放錢入去買股既日子，會唔會高J 左，不如等多幾日佢低d 先，呢個就係揀低D 一股既重要性，你鐘意可以拆到每周咁買，痴線到你拆到每日咁買一股，咁夠曬平均價格未

堅持: 你係投資過程係會收到好多雜訊，即係某某買咩撚野股升左40%-100%，而大盤只係升左幾個%，要記得投資市場賺到錢好多人企出黎講，但輸到仆街果時呢? 你會選擇性當睇唔到呢d 負面野。當你個組合有返咁上下，你就可以試去接觸一d 你有興趣，你心儀既股票，但記住唔好用你已組建既投資組合資金，真係有閒錢先黎炒股

你都痴線，個個畢業都2223歲，有幾多工一來就22K啊

儲黎做乜

你知唔知有樣野叫通漲....
你擺d錢響銀行請問你想追上d咩...

而家放定存把撚咩

而家就算做定期都係輸通漲，係印銀紙年代，你衰極都要買抗通漲債券

加多少少可以all in TSLA

冇錯 就係乜鳩都追唔上

其實連基本概念都無
咩叫通漲，咩叫QE, 咩叫避險，咩叫資產配置，有咩投資工具，咩行業有前景咩都唔知
淨係當連登仔嗰d高追短炒=投資
講經咩你
你一世都追唔上其他人係好撚正常
因為你無知識

月供摃桿 抵你發達

宜家擺明焗你賭
擺銀行每年輸2%通漲

每個月剩低D錢入ARKK
交比契媽
好快買到樓

Ok ar 希望巴打贏多啲

無計 資本社會係咁
現金只會愈黎愈唔值錢
廿年前 M記加大應該都係廿蚊左右

其實唔投資都係蝕緊 但投資落有價值既野先可以保值

咪就係 完全係被個世界焗住咁做
講左咁耐條友都唔知我地討論緊啲乜

一味死儲難儲都無，仲要識投機

股票問題一律建議tsla

正正常常呢幾個月都賺到三倍了

無錯 真係點保守都要買啲抗通漲產品先搞得掂

香港搵幾多都買唔到樓 建議一律攞綜援排公屋 人生勝利組

VTI點睇

條友踩緊d唔買股既人係垃圾由佢啦,我身邊大把fd都冇買
買都係1萬幾千,唔會成副身家買

食公司飯5個幾 當250一個月
搭車淨係搭一程 當250 一個月
其他雜費 當250
都係500蚊左右
果個月有其他野買另計喇
不過差無幾

攞22同30比？

你好憎樓主?

ching同你一樣
月儲8k

買ETF啦

股票啦 幫到你

SOFI 同TD 交易費會唔會少過支牛？

如果我同你同一個收入的話
我諗我會儲緊一皮
唔憂住的話

7K強姦金

垃圾，呢度廿二歲平均有4萬一個月呀

Voo係咩黎求指教
如果定期幾個月個d 都無乜所謂姐 係咪

攻城

真

每個月用2500叫佢買arkk係害9佢？ 你無野下話

你好彩前日玩圓通咪多個0
唔洗煩囉

我每日都儲緊$5000

窮撚更加要用信用卡
有好多現金回贈
用現金係蝕緊錢

例如渣打simply cash 買乜都有1.5%回贈
hsbc red card 網上購物 4%

0.7

搵$14000起碼存$16000，有冇睇龔蛇嫁

又開膠po
22歲正常月入都四萬 你返part time?

你係咪龔成？

有咩咁多野買

sofi冇交易費
但兌鎂個價就差啲
亦冇得盤前後交易

人人有有自己情況，自己衡量

利申，
22歲開始幫手供緊屋企樓，當時幾乎清晒

支牛要差唔多$4美金

係每月搵萬四太少

要買都唔會喺呢個時候開倉啦

所以本唔大 又預咗自己會出出入入就有啲蝕
但換嚟嘅係一個好用同穩定嘅app

唔想知呀千祈唔好講

岩
只要準時還錢就得
我差唔多個零兩個禮拜還一次
有時用完即刻還

我地普通人１０－１４ｋ左右

連登好撚多人都好撚離地

我搵33k 都係儲8k ja

講得出既人一係小學雞
一係就本身有錢仔／女

Vanguard出嘅S&P500 tracker ETF

你擺喺ZA Bank做活期都好過擺其他做定期啦
雖然都唔推介 支那嘢

Sorry 我太懶點數前成日唔打0

咁少

信用卡定八達通

你又唔係短炒

lag app關你L事咩

輸左好多？

係 應該一萬

係咁話低嗰啲究竟有冇望過今年大部份entry level嘅工人工有幾多14k絕對唔係高，但係今年黎講已經還好

個啲投資相連都唔好快
總之sell得比你既都係搵笨

投資都可以好保守
買少少其實ok

股票即係點？

覺得係香港先逼住要投資搵好多錢咁

Ak47

驚唔記得

已經好過好多人
識啲人賺埋賺埋都唔夠找信用卡數

咁多唔記得

總之有風險就係害9人

咁多，On9 的媽？

呢個咩問題黎

仲恆生👎🏻

不如直接去買大小！

我1萬2都儲5千
如果無咩負擔可以儲多啲
不過你儲黎有咩計劃先？

求家用數字

幾時叫佢重注呀 每月2500平均成本 有得講幾時開始？ ？

點解呢個po咁多負皮明明係正經問題

咁你收埋入月餅盒囉

其實係正常，已經比好多人多

啱啱出黎做算係咁，儲5000，有剩咪儲埋
儲下投資下好快就有少少公成家立室㗎喇

好多連登仔會叫你買股票
我建議你先儲左一筆應急錢先股票有升有跌 萬一唔好彩蝕晒都唔會話太影響日常生活
應急錢數目大約係半年既生活費
我自己一出糧就係-儲錢-生活費-租-卡數 有淨先攞黎買下立雜野
咁樣會安全d
我朋友第一份工已經月儲5000
儲左兩年 都有差不多十二萬
中間段時間就慢慢學下投資 到時本又有 應急錢又有 風險就冇咁大
加油 我同你同年 身邊真係好少人有儲錢 你有儲錢就你贏架喇

On9 放係銀行就一定蝕，懶嘅咪買啲追通脹嘅債卷，或者美國國債
一個人最儲到錢最take 到risk 係20-30 呢時間，浪費咗咁樣就一世
連阿婆都識買舊金唔會keep 晒現金，買下外幣咁樣，係投資唔係投機

咁你有冇睇就業人數吖？跌到HI咁，平均值自然拉高咗喇。我同李嘉誠平均身家幾千億添。

都要有本先係架岩岩開始儲錢唔好搞人啦

Btw 儲錢中途學投資建議學習美股
同埋最緊要真係心態
好多後生都會覺得返工好辛苦
月月出糧都要買下野獎勵自己
追iphone 追名牌袋
我自己覺得咁後生著咩名牌都唔係好襯
尤其如果你用個貴袋
但其實銀包都係得一二百
就不如儲多d錢 等年尾出埋bonus先少少地買一個獎勵自己
加油

咁樣好大風險
建議溝下其他etf

跟連登仔搵食冇窮人

原來係9up, 嚇得我呀, 仲似為真係升左咁多

哈哈。

如果唔使俾家用。就儲7000啦

點樣可以月使2k搵16k月光。。。

其實買美股啲知識要去邊度學，想學下野再買

咁我一個月比8000咪好on9

返咩

連登

In Cathie Wood I trust

某程度上 用現金好事
用卡好多時控制唔好 就一洗大左
啲乜回贈 都唔會夠cover

依加仲可以有咩娛樂

打丁

你心中有數

好平真係 唔怪我我儲唔到錢，我食個早餐都廿蚊，lunch $40-50，夜晚$60

利申：同條女搬咗出嚟住

17.5K
每月儲一萬多啲
2.6K家用
食飯：帶飯/canteen ~200
聚會飯焗/拍拖：1K
車費：300
強姦金：~1K
雜費：500

呢排武肺 又少咗出街聚會
所以係儲得多咗
其實都唔會話特別睇住條數
應洗就洗 ，但唔會為洗而洗

睇睇今日股價吧~that"s why我叫佢唔好開倉